---
tags:
  - application
  - école
  - collège
  - lycée
  - mathématiques
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# Labomep

Plateforme développée par Sésamath permettant aux enseignants de proposer à leurs élèves des exercices d'apprentissage, d'entraînement, d'approfondissement et d'en suivre les résultats (école, collège, lycée, mathématiques)


## Liens

[Le site](https://labomep.sesamath.net/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/sesamath/sesalab) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/sesamath/sesalab/-/issues)

## Sésalab
Sésalab est une application web en nodeJs pour l'enseignement.

Il permet de gérer des séquences pédagogiques personnalisée. Chaque formateur peut préparer des séquences pour des groupes d'élèves (voire un seul), éventuellement priorisées, avec des dates de réalisation, etc.

Créé par l'association [Sésamath](http://www.sesamath.net) pour [Labomep](http://labomep.sesamath.net), il est mis à disposition de ceux qui souhaitent sous licence [AGPL](https://www.gnu.org/licenses/agpl-3.0.html) ([article wikipédia](https://fr.wikipedia.org/wiki/GNU_Affero_General_Public_License)) sur [github](https://github.com/Sesamath/sesalab/)


## En images

<Image img={require('./img/Labomep_1.png')} /><Image img={require('./img/Labomep_2.png')} />